msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BADCAST.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BADCAST.1"
msgid "I'm not quite as good at this as I used to be..."
msgstr "내 실력이 예전만 못하구나..."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.HIGH.1"
msgid "I can always make time for you, dearie."
msgstr "널 위해서라면 얼마든지 시간을 낼 수 있단다, 얘야."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.LOW.1"
msgid "Ack! You made me lose my fish!"
msgstr "아악! 너 때문에 물고기를 놓쳤잖니!"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.MED.1"
msgid "You couldn't wait for a better time?"
msgstr "꼭 지금 와야만 했니?"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.1"
msgid "Why you slippery little nincompoop!"
msgstr "이 못된 멍청이 녀석!"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.2"
msgid "Get back on my hook!"
msgstr "바늘을 다시 물렴!"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.1"
msgid "Hmph. The fish aren't biting today..."
msgstr "흥. 오늘은 물고기가 영 물지를 않는구나..."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.2
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.2"
msgid "Don't be so fussy, get on my hook!"
msgstr "까다롭게 굴지 말고, 얼른 바늘을 물렴!"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.3
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.3"
msgid "\"I often look from the highest hill\""
msgstr "\"나는 높은 언덕에 올라 내려다본다네\""

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.4
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.4"
msgid "\"that I might see my boatman...\""
msgstr "\"나의 뱃사공을 찾아서...\""

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.5
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.5"
msgid "hmm-de-dmm..."
msgstr "흥얼흥얼..."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.6
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.6"
msgid "Never seem to catch anything..."
msgstr "아무것도 안 잡히는구나..."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINESNAP.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINESNAP.1"
msgid "Ack! Stupid thing!"
msgstr "아악! 멍청한 녀석!"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINETOOLOOSE.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINETOOLOOSE.1"
msgid "Oooh, these tired old claws!"
msgstr "이 지긋지긋한 집게발!"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.1"
msgid "Well, don't you look all high and mighty."
msgstr "제법 오만해 보이는구나."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.2
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.2"
msgid "I didn't realize I was in the presence of \"royalty\"."
msgstr "내가 \"어전\"에 있는 줄은 몰랐구나."

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.3
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.3"
msgid "It takes more than a hoity-toity hat to impress me."
msgstr "거들먹거리는 모자로는 나를 놀라게 하지 못해."

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.1"
msgid "My favorite customer!"
msgstr "내가 제일 아끼는 손님이 왔구나!"

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.2"
msgid "What do you need today, dearie?"
msgstr "오늘은 뭐가 필요하니, 얘야?"

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.LOW.1"
msgid "Don't talk to me if you have nothing to trade."
msgstr "거래할 게 없다면 말 걸지 말렴."

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.MED.1"
msgid "Have anything to trade today?"
msgstr "거래할 게 있니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.HIGH.1"
msgid "Could you dry some meat for me, dearie?"
msgstr "고기를 좀 말려주겠니, 얘야?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.LOW.1"
msgid "Hmph... never any meat around here for drying..."
msgstr "흥... 이 주변에 말릴 고기는 없는데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.1"
msgid "My drying racks are empty again?"
msgstr "내 건조대가 또 비었니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.2"
msgid "So much work for these old claws..."
msgstr "나이 든 집게발이 할 일이 많구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1"
msgid "Would you bring me a Fallounder, dearie?"
msgstr "가을가자미를 가져다주겠니, 얘야?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1"
msgid "I think Fallounders are in season."
msgstr "가을가자미가 제철이던데."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1"
msgid "Nothing says autumn like some tasty Fallounder..."
msgstr "맛 좋은 가을가자미 하나면 가을 분위기가 물씬 풍길 텐데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1"
msgid "Let me know if you catch a Bloomfin Tuna, dearie!"
msgstr "봄다랑어를 잡으면 알려주려무나, 얘야!"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1"
msgid "Thought I saw some Bloomfin Tuna yesterday..."
msgstr "어제 봄다랑어를 몇 마리 본 것 같은데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.MED.1"
msgid "This weather is perfect for Bloomfin Tuna..."
msgstr "봄다랑어를 먹기 좋은 날씨구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1"
msgid "I would love a Scorching Sunfish, if you have it."
msgstr "이글거리는 해복치를 주면 좋겠구나. 네가 가지고 있다면."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1"
msgid "The Scorching Sunfish should be migrating now."
msgstr "이글거리는 해복치가 이동하는 시기구나."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1"
msgid "Nothing says summer like some Scorching Sunfish..."
msgstr "이글거리는 해복치 하나면 여름 분위기가 물씬 풍길 텐데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1"
msgid "Dearie, could you catch an Ice Bream for me?"
msgstr "얘야, 얼음도미를 한 마리만 잡아다 주겠니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1"
msgid "Hmph. Should be Ice Bream season right about now."
msgstr "흥. 얼음도미가 제철이겠는데."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.MED.1"
msgid "I used to catch Ice Bream all through the winter..."
msgstr "겨우내 얼음도미를 잡곤 했는데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1"
msgid "Flower salad brings back such memories..."
msgstr "꽃 샐러드를 먹으면 옛 추억이 떠오르지..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2"
msgid "Could you make some for me?"
msgstr "한 접시 만들어주겠니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1"
msgid "Hmph. No ingredients for flower salad around..."
msgstr "흥. 꽃 샐러드 재료가 없구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1"
msgid "My sweetie used to make my favorite... flower salad..."
msgstr "내가 가장 좋아하는 메뉴... 꽃 샐러드를 그이가 만들어주곤 했는데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1"
msgid "If you could bring me some big fish..."
msgstr "커다란 물고기를 가져와 준다면..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2"
msgid "I'd be so happy!"
msgstr "나는 기쁠 거란다!"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1"
msgid "(Grumble)... only ever catch minnows..."
msgstr "투덜투덜... 피라미만 잡아 오는구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2"
msgid "Never a nice big fish..."
msgstr "큰 물고기는 잡아 온 적이 없어..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1"
msgid "If only SOMEONE could bring me some big, juicy fish..."
msgstr "누구라도 커다란 물고기를 가져와 주기만 한다면..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1"
msgid "Ooooh, I do wish I had something warm to wear."
msgstr "오오, 더 따뜻한 옷이 있으면 좋겠구나."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1"
msgid "(Grumble) It's freezing out here!"
msgstr "투덜투덜, 밖은 춥구나!"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1"
msgid "Brrr, this cold weather is terrible for my rheumatism."
msgstr "부르르, 날이 이렇게 추우면 관절이 더 아픈데."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.1"
msgid "What terrible weather."
msgstr "날씨가 몹시 나쁘구나."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.2"
msgid "Do you have an umbrella, dearie?"
msgstr "혹시 우산 가지고 있니, 얘야?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.1"
msgid "Miserable rain..."
msgstr "비가 처량하게도 내리는구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.2"
msgid "I'll catch my death..."
msgstr "나는 죽을지도 몰라..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.1"
msgid "I'm getting soaked to the chitin!"
msgstr "내 게딱지까지 물이 찼구나!"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.2"
msgid "If only I had an umbrella..."
msgstr "우산만 있었다면..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1"
msgid "Care to help me with some gardening?"
msgstr "정원 가꾸는 것 좀 도와주겠니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2"
msgid "I need some new berry bushes."
msgstr "베리 덤불을 새로 심어야 한단다."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.LOW.1"
msgid "All of my berry bushes died."
msgstr "내 베리 덤불이 다 죽었구나."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.MED.1"
msgid "I miss my garden... I used to grow berries..."
msgstr "내 정원이 그립구나... 베리를 기르곤 했는데..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.1"
msgid "Dearie, would you..."
msgstr "얘야, 혹시..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.2"
msgid "Help me plant some flowers?"
msgstr "꽃을 몇 송이 심게 도와주겠니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.LOW.1"
msgid "Useless lazy bees... not a drop of honey..."
msgstr "게으르고 쓸모없는 벌 녀석들... 꿀은 한 방울도 없구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.MED.1"
msgid "When I had my flower garden, the bees made honey all the time."
msgstr "꽃 정원이 있을 때는 벌이 언제나 꿀을 만들어다 줬는데."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.HIGH.1"
msgid "You look spry! Could you get rid of that junk in the water?"
msgstr "얘야, 넌 기운이 넘치는구나! 물속에서 쓰레기를 좀 치워주겠니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.LOW.1"
msgid "(Grumble)... water's all full of junk..."
msgstr "투덜투덜... 물속에 쓰레기가 꽉 찼어..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.MED.1"
msgid "The water's so full of junk, I can't even see the fish!"
msgstr "물에 쓰레기가 꽉 차서 물고기가 안 보이는구나!"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1"
msgid "Would you be a dear?"
msgstr "부탁 하나만 해도 되겠니?"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2"
msgid "Take care of that awful plant for me."
msgstr "저 끔찍한 식물 좀 처리해주렴."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1"
msgid "That horrible plant..."
msgstr "저 끔찍한 식물..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2"
msgid "Such an eyesore..."
msgstr "흉물스럽구나..."

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.MED.1"
msgid "That lureplant is going to take over my whole yard!"
msgstr "저 미끼식물이 내 정원을 전부 뒤덮겠구나!"

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.HIGH.1"
msgid "Such a big help! Thank you."
msgstr "큰 도움이 됐단다! 고맙구나."

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.1"
msgid "I guess you want something for helping me out?"
msgstr "날 도와준 대가를 받고 싶은 모양이지?"

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.2"
msgid "Fine."
msgstr "좋아."

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.MED.1"
msgid "I guess it's not so bad having you around."
msgstr "네가 곁에 있는 것도 나쁘지는 않구나."

#. HERMITCRAB_FIGHT.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_FIGHT.1.1"
msgid "You louse!"
msgstr "못된 녀석!"

#. HERMITCRAB_FIGHT.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_FIGHT.1.2"
msgid "Bullying a sweet, innocent old lady like myself!"
msgstr "나처럼 순진하고 착한 노인을 괴롭히다니!"

#. HERMITCRAB_GETFISH_BIG.1
msgctxt "HERMITCRAB_GETFISH_BIG.1"
msgid "Now that's a proper-sized fish!"
msgstr "이 정도는 돼야 물고기라고 부를 만하지!"

#. HERMITCRAB_GIVE_PEARL.1
msgctxt "HERMITCRAB_GIVE_PEARL.1"
msgid "If you find my sweetie on your travels..."
msgstr "여행하면서 그이를 만난다면..."

#. HERMITCRAB_GIVE_PEARL.2
msgctxt "HERMITCRAB_GIVE_PEARL.2"
msgid "Could you... give him that pearl?"
msgstr "이 진주를... 전해주겠니?"

#. HERMITCRAB_GIVE_PEARL.3
msgctxt "HERMITCRAB_GIVE_PEARL.3"
msgid "He'll recognize it."
msgstr "그이가 알아볼 거란다."

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.1
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.1"
msgid "Oh..."
msgstr "오..."

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.2
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.2"
msgid "...I think I understand now."
msgstr "...이제 알겠어."

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.3
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.3"
msgid "Thank you for bringing this back to me."
msgstr "돌려줘서 고맙구나."

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.4
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.4"
msgid "I'm so glad you kept coming back."
msgstr "네가 돌아와서 정말 기쁘단다,"

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.5
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.5"
msgid "My friend."
msgstr "친구야."

#. HERMITCRAB_GO_HOME.1
msgctxt "HERMITCRAB_GO_HOME.1"
msgid "Time to rest this old chitin."
msgstr "이 게딱지를 침대에 뉠 시간이구나."

#. HERMITCRAB_GREETING.0.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.1"
msgid "Go away!"
msgstr "저리 가!"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.2"
msgid "Shoo!"
msgstr "쉿!"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.3"
msgid "Leave me alone!"
msgstr "날 내버려 둬!"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.4
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.4"
msgid "No trespassing!"
msgstr "무단침입이다!"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.5
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.5"
msgid "Get off my beach!"
msgstr "내 해변에서 나가!"

#. HERMITCRAB_GREETING.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.1.1"
msgid "Hmph."
msgstr "흥."

#. HERMITCRAB_GREETING.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.1.2"
msgid "Go find someone else to bother!"
msgstr "귀찮게 굴려면 딴 데 가서 알아보렴!"

#. HERMITCRAB_GREETING.10.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.10.1"
msgid "How have you been, dearie?"
msgstr "잘 지냈니, 얘야?"

#. HERMITCRAB_GREETING.10.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.10.2"
msgid "If it isn't my favorite visitor!"
msgstr "내가 가장 아끼는 친구가 왔구나!"

#. HERMITCRAB_GREETING.10.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.10.3"
msgid "Are you eating enough?"
msgstr "잘 먹고 다니는 거니?"

#. HERMITCRAB_GREETING.2.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.2.1"
msgid "What are you doing here?"
msgstr "여기서 뭐 해?"

#. HERMITCRAB_GREETING.2.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.2.2"
msgid "What do you want?"
msgstr "원하는 게 뭐지?"

#. HERMITCRAB_GREETING.3.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.3.1"
msgid "You're back?"
msgstr "돌아왔구나?"

#. HERMITCRAB_GREETING.3.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.3.2"
msgid "Don't you have anything better to do?"
msgstr "달리 할 일이 없는 모양이지?"

#. HERMITCRAB_GREETING.3.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.3.3"
msgid "Troublesome whipper-snapper..."
msgstr "골칫덩이 애송이..."

#. HERMITCRAB_GREETING.4.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.4.1.1"
msgid "You're persistent"
msgstr "끈기는 있구나."

#. HERMITCRAB_GREETING.4.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.4.1.2"
msgid "I'll give you that."
msgstr "그 점은 인정하겠어."

#. HERMITCRAB_GREETING.4.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.4.2"
msgid "Hmph. Just don't make a nuisance of yourself."
msgstr "흥. 소란은 피우지 말거라."

#. HERMITCRAB_GREETING.5.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.5.1"
msgid "Just can't get enough of my sparkling personality, hmm?"
msgstr "내 빛나는 매력에 자꾸만 끌리는 모양이지?"

#. HERMITCRAB_GREETING.5.2.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.5.2.1"
msgid "Well, if it isn't... hm..."
msgstr "이게 누구야... 흠..."

#. HERMITCRAB_GREETING.5.2.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.5.2.2"
msgid "What was your name?"
msgstr "네 이름이 뭐였지?"

#. HERMITCRAB_GREETING.6.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.6.1"
msgid "Why are you helping me?"
msgstr "왜 나를 도와주는 거니?"

#. HERMITCRAB_GREETING.7.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.7.1"
msgid "It's been hard taking care of this old place by myself."
msgstr "이 낡은 곳을 나 혼자 관리하기는 힘들었단다."

#. HERMITCRAB_GREETING.7.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.7.2"
msgid "I think I forgot how nice it is to have visitors."
msgstr "누군가 찾아오는 게 얼마나 좋은 일인지 잊고 살았구나."

#. HERMITCRAB_GREETING.7.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.7.3"
msgid "I've been awfully hard on you, haven't I?"
msgstr "내가 그동안 네게 너무 가혹하게 대했지?"

#. HERMITCRAB_GREETING.8.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.8.1"
msgid "Hello again!"
msgstr "돌아왔구나!"

#. HERMITCRAB_GREETING.8.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.8.2"
msgid "Well, if it isn't %s!"
msgstr "이게 누구야, %s 아니니?"

#. HERMITCRAB_GREETING.9.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.9.1"
msgid "It's so nice to see you, dearie!"
msgstr "만나니 반갑구나, 얘야!"

#. HERMITCRAB_GREETING.9.2.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.9.2.1"
msgid "This world is so full of dangers..."
msgstr "바깥세상은 위험하단다..."

#. HERMITCRAB_GREETING.9.2.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.9.2.2"
msgid "You be careful out there, alright?"
msgstr "그러니 조심하렴, 알겠지?"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.1"
msgid "You've done such a wonderful job!"
msgstr "훌륭한 일을 해줬구나!"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.2"
msgid "Here, it's the least I can do."
msgstr "자, 줄 게 이거밖에 없구나."

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.1"
msgid "I don't know what you're playing at"
msgstr "네가 무슨 속셈인지는 모르겠지만..."

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.2"
msgid "but don't think I owe you now!"
msgstr "이제 네게 빚진 건 없다!"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.MED.1"
msgid "You've been busy! I suppose I should repay you."
msgstr "바삐 돌아다녔구나! 내가 보답해야겠어."

#. HERMITCRAB_HARVESTMEAT.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_HARVESTMEAT.HIGH.1"
msgid "Oooh, I do love some tasty dried meats!"
msgstr "오오, 맛있게 말린 고기는 좋지!"

#. HERMITCRAB_HARVESTMEAT.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_HARVESTMEAT.LOW.1"
msgid "Hmph... looks pretty stringy."
msgstr "흥... 질겨 보이는걸."

#. HERMITCRAB_HARVESTMEAT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_HARVESTMEAT.MED.1"
msgid "Hm... doesn't look too bad."
msgstr "흠... 나쁘지 않아 보이는구나."

#. HERMITCRAB_INTRODUCE.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_INTRODUCE.1.1"
msgid "You've done so much for me."
msgstr "나한테 너무나 많은 일을 해줬구나."

#. HERMITCRAB_INTRODUCE.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_INTRODUCE.1.2"
msgid "Please, call me Pearl."
msgstr "이제 나를 진주라고 부르렴."

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.HIGH.1"
msgid "Hoo-hoo! That's some tasty jerky in the making!"
msgstr "어머나! 맛있는 육포를 만들고 있구나!"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.LOW.1"
msgid "You don't want it anymore? Has it gone off?"
msgstr "이제 필요 없니? 시들해졌나?"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.MED.1"
msgid "I'll never say no to free meat!"
msgstr "공짜 고기는 거절할 수 없지!"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.HIGH.1"
msgid "You are quite the gardener, dearie!"
msgstr "원예 실력이 뛰어나구나, 얘야."

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.LOW.1"
msgid "Well. At least you're doing something useful."
msgstr "뭐. 조금은 쓸모가 있구나."

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.MED.1"
msgid "Maybe another one over there?"
msgstr "저쪽에 하나 더 심어주련?"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.HIGH.1"
msgid "How pretty!"
msgstr "정말 예쁘구나!"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.LOW.1"
msgid "Huh? What are you doing?"
msgstr "흠? 여기서 뭐 하니?"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.MED.1"
msgid "Hm... those look nice."
msgstr "흠... 좋아 보이는구나."

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1"
msgid "You really showed that awful plant!"
msgstr "끔찍한 식물에게 본때를 보여줬구나!"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1"
msgid "Fantastic. My old pest was removed by my new pest."
msgstr "멋지구나. 새 해충이 옛 해충을 제거하다니."

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.MED.1"
msgid "Well, glad that's taken care of."
msgstr "뭐, 해결됐다니 다행이구나."

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.1"
msgid "Goodness, what happened to you?"
msgstr "세상에나, 무슨 일이 있었던 거니?"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.2"
msgid " You need to be more careful!"
msgstr " 더 조심해야지!"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.1"
msgid "Hmph... you look skinny."
msgstr "이런... 비쩍 말랐구나."

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.2"
msgid "Have you been eating well?"
msgstr "잘 먹고 다니는 거니?"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.1"
msgid "You look like something's troubling you."
msgstr "누가 널 괴롭히는 모양이구나."

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.2"
msgid "Is everything alright, dearie?"
msgstr "무슨 문제라도 있니, 얘야?"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_PLAYERGOOD.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_PLAYERGOOD.1"
msgid "Glad to see you looking well, dearie."
msgstr "잘 지낸다니 다행이구나, 얘야."

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.1"
msgid "I didn't notice those weird spooks until I'd settled in."
msgstr "잠자리에 들 때가 되어서야 이상한 소리를 알아챘단다."

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.2
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.2"
msgid "They were awful, made my shell crawl..."
msgstr "끔찍했지. 게딱지가 떨렸어..."

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.3
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.3"
msgid "One of us had to go, and it wasn't going to be me!"
msgstr "둘 중 하나는 사라져야 했는데, 내가 그럴 수는 없잖니!"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.1"
msgid "Took me forever to plug up those darn fissures..."
msgstr "저 망할 균열을 막는 데 엄청나게 오래 걸렸단다..."

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.2
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.2"
msgid "Don't go messing with those!"
msgstr "건드리지 말렴!"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.MED.1"
msgid "Not the best lawn ornaments, but they keep the head clear."
msgstr "훌륭한 정원 장식은 아니지만, 머리는 맑아진단다."

#. HERMITCRAB_PANIC.1
msgctxt "HERMITCRAB_PANIC.1"
msgid "I can't see a darn thing!"
msgstr "앞이 안 보여!"

#. HERMITCRAB_PANICFIRE.1
msgctxt "HERMITCRAB_PANICFIRE.1"
msgid "Aaah! I will NOT be broiled!"
msgstr "아악! 날 쪄먹지 마!"

#. HERMITCRAB_PANICHAUNT.1
msgctxt "HERMITCRAB_PANICHAUNT.1"
msgid "You're not taking me yet, spirits!"
msgstr "나는 아직 갈 때가 안 됐단다, 영혼아!"

#. HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.HIGH.1"
msgid "Dearie, I know you planted that.\nYou don't need to impress me."
msgstr "얘야, 네가 심은 식물인 거 안단다.\n애써 나를 감동하게 만들 필요는 없어."

#. HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.LOW.1"
msgid "Nice try.\nYou don't get anything for cleaning up your own messes."
msgstr "시도는 좋구나.\n네가 벌인 난장판을 치우더라도 줄 건 없다."

#. HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.MED.1"
msgid "Do you want a reward that bad?"
msgstr "보상이 그렇게 받고 싶니?"

#. HERMITCRAB_REFUSE_COAT.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_COAT.1"
msgid "You keep it, I'm not chilly."
msgstr "네가 가지렴, 나는 춥지 않단다."

#. HERMITCRAB_REFUSE_COAT_HASONE.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_COAT_HASONE.1"
msgid "I like the coat I have, thank you very much."
msgstr "고맙지만, 나는 내 코트가 더 좋구나."

#. HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HAD.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HAD.1"
msgid "I don't need any more ice."
msgstr "얼음은 더 필요 없단다."

#. HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HOT.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HOT.1"
msgid "Don't be silly, it's already freezing out here!"
msgstr "바보 같은 짓은 하지 말려무나. 날씨가 춥잖니!"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.1"
msgid "I don't want that right now..."
msgstr "지금은 필요 없단다..."

#. HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.2"
msgid "it makes me too sad..."
msgstr "나를 슬프게 하는구나..."

#. HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.1"
msgid "You think {weight} is impressive?\nWhat is that, a minnow?"
msgstr "{weight} 정도로 내가 놀랄 줄 알았니?\n저건 뭐니, 피라미인가?"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.2
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.2"
msgid "Wow, {weight}...\nI've never caught a fish this small."
msgstr "어머, {weight}...\n이렇게 작은 물고기는 잡아본 적 없는데."

#. HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.3
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.3"
msgid "Only {weight}?\nYou should have put it back."
msgstr "고작 {weight}이니?\n풀어주는 편이 낫겠구나."

#. HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA.1"
msgid "It's not even raining..."
msgstr "비가 오지도 않는걸..."

#. HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA_HASONE.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA_HASONE.1"
msgid "My own umbrella will do just fine, thank you."
msgstr "내 우산으로도 충분하겠어. 고맙구나."

#. HERMITCRAB_REFUSE_VEST.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_VEST.1"
msgid "I'd boil if I wore that in this heat!"
msgstr "이 날씨에 저걸 입으면 쪄 죽겠구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.HIGH.1"
msgid "I hope it wasn't too much trouble..."
msgstr "너무 애쓰지 않았길 바란다, 얘야..."

#. HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.LOW.1"
msgid "Let me guess, you want something in return? Fine..."
msgstr "내가 맞춰 보지. 보답으로 뭘 바라는구나? 좋아..."

#. HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.MED.1"
msgid "Thanks... but don't think this means we're friends!"
msgstr "고맙구나... 하지만 이런다고 친해졌다는 생각은 하지 말려무나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.HIGH.1"
msgid "My goodness, it looks good as new!"
msgstr "세상에나, 마치 새것 같구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.LOW.1"
msgid "Oh good, you didn't completely ruin my house."
msgstr "잘 됐구나, 집을 완전히 망가뜨리지 않았네."

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.MED.1"
msgid "I'd been meaning to fix the place up for a while..."
msgstr "오래전부터 여길 수리하려고 했는데..."

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.HIGH.1"
msgid "Oh dearie, I love what you've done with the place!"
msgstr "어머나, 얘야. 너무나 잘 꾸며줬구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.LOW.1"
msgid "...I suppose that is an improvement."
msgstr "...조금 나아졌구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.MED.1"
msgid "You... did this for me...?"
msgstr "나를 위해서... 해준 거니...?"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.1"
msgid "Oh, it's wonderful!"
msgstr "멋지구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.2"
msgid "I feel like a Queen in her palace"
msgstr "성에 사는 여왕님이 된 기분이야."

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.3
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.3"
msgid "Hoo-hoo!"
msgstr "우후후!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.LOW.1"
msgid "Oh. That does look a bit better."
msgstr "오. 조금 나아졌구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.1"
msgid "I barely recognize the place!"
msgstr "못 알아보겠구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.2"
msgid "Oh don't look worried, that's a good thing."
msgstr "걱정하지 말렴, 좋은 뜻이니까."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "고맙구나, 얘야! 자, 이 중 하나를 가져가련?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "흥. 이걸 썼다면 더 빨리 잡았을 텐데."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "오... 고맙구나. 자, 애써준 대가란다."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "고맙구나, 얘야! 자, 이 중 하나를 가져가련?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "흥. 이걸 썼다면 더 빨리 잡았을 텐데."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "오... 고맙구나. 자, 애써준 대가란다."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "고맙구나, 얘야! 자, 이 중 하나를 가져가련?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "흥. 이걸 썼다면 더 빨리 잡았을 텐데."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "오... 고맙구나. 자, 애써준 대가란다."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "고맙구나, 얘야! 자, 이 중 하나를 가져가련?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "흥. 이걸 썼다면 더 빨리 잡았을 텐데."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "오... 고맙구나. 자, 애써준 대가란다."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1"
msgid "Thank you dearie..."
msgstr "고맙구나, 얘야..."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2"
msgid "Have you seen any other crabs on your travels?"
msgstr "오는 길에 다른 게를 못 봤니?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1"
msgid "..."
msgstr "..."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1"
msgid "...Thank you. It's been a long time."
msgstr "...고맙구나. 아주 오랜만에 먹어."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1"
msgid "Hoo-hoo!"
msgstr "우후후!"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2"
msgid "That's some pretty impressive fish, dearie!"
msgstr "대단한, 물고기구나, 얘야!"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1"
msgid "Why are you giving me this?"
msgstr "이걸 왜 나한테 주는 거니?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2"
msgid "Wait, I never said I wouldn't take it!"
msgstr "잠깐만, 받는다는 이야기는 안 했어!"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1"
msgid "Ooooh, that's a hefty pile of fish!"
msgstr "오오, 꽤나 푸짐한 물고기구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1"
msgid "Oh dearie, you're so thoughtful!"
msgstr "참 사려 깊은 아이구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1"
msgid "Hmph. At least I won't freeze to death."
msgstr "흥. 최소한 얼어 죽지는 않겠구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1"
msgid "That's... very nice of you."
msgstr "참... 착하구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1"
msgid "What would I do without you, dearie?"
msgstr "네가 없으면 어떻게 살까, 얘야?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.LOW.1"
msgid "I guess this will do."
msgstr "이거면 되겠구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.MED.1"
msgid "Why are you being so nice to me?"
msgstr "왜 이렇게 상냥한 거니?"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1"
msgid "Ooooh, such a thoughtful young whipper-snapper!"
msgstr "오오, 애송이치고는 사려 깊구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2"
msgid "Let me pinch your cheeks!"
msgstr "볼을 한번 꼬집어 보자!"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.1"
msgid "You could've planted them in neater rows..."
msgstr "줄을 더 깔끔하게 맞춰서 심었다면 좋을 텐데..."

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.2"
msgid "But I guess it'll do."
msgstr "뭐, 이거면 되겠지."

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.MED.1"
msgid "I can't remember the last time I had fresh berries!"
msgstr "마지막으로 신선한 베리를 먹은 게 언젠지 기억나지 않는단다!"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.HIGH.1"
msgid "My bees haven't looked this happy in years!"
msgstr "벌들이 몇 년 만에 처음으로 행복해 보이는구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.LOW.1"
msgid "Well, at least my bees are happy now."
msgstr "뭐, 최소한 내 벌들은 행복하니까 됐지."

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.MED.1"
msgid "My bees are buzzing with excitement!"
msgstr "벌들이 기뻐서 붕붕거리는구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.1"
msgid "Ahhh..."
msgstr "아아..."

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.2"
msgid "It's such a weight off my mind to have that junk gone."
msgstr "쓰레기를 치우니 속이 뻥 뚫리는구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.LOW.1"
msgid "Hmph. Took you long enough."
msgstr "흥. 오래 걸렸구나."

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.MED.1"
msgid "Should be easier to fish with all that junk gone!"
msgstr "쓰레기가 없어졌으니 낚시도 수월하겠구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1"
msgid "What a relief!"
msgstr "이제 안심이구나!"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2"
msgid "That plant's been side-eying me for some time."
msgstr "저 식물이 날 째려본 지 꽤 됐단다."

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1"
msgid "You think you deserve a reward or something?"
msgstr "보상 같은 걸 받을 생각이니?"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2"
msgid "Hmph."
msgstr "흥."

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.MED.1"
msgid "Guess you're at least a half decent weed killer."
msgstr "제초 실력이 나쁘지 않구나."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.1"
msgid "So do you want to trade?"
msgstr "거래하고 싶은 거니?"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.2"
msgid "or are you just wasting my time?"
msgstr "아니면 내 시간을 낭비하고 싶은 거니?"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.1"
msgid "I miiight have some lures to trade..."
msgstr "거래하려고 챙겨둔 미끼가 좀 있지..."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.2"
msgid "if you can afford them."
msgstr "값을 낼 숨나 있다면 말이야."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.1"
msgid "Alright, you've twisted my claw."
msgstr "좋아, 내가 한 집게 접어주지."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.2"
msgid " I'll show you my GOOD lures."
msgstr " 좋은 미끼를 보여줄게."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.1"
msgid "I've got some new things to trade"
msgstr "거래할 물건이 좀 있단다."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.2"
msgid "but they don't come cheap!"
msgstr "하지만 값은 꽤 나갈 거야!"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.1"
msgid "This old shell must be going soft..."
msgstr "내 단단한 게딱지가 부드러워지는구나..."

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.2"
msgid "I put something special in the shop."
msgstr "상점에 특별한 걸 마련해 두었단다."

#. HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.HIGH.1"
msgid "Give me a holler if you need anything else!"
msgstr "필요한 게 더 있으면 말만 하렴!"

#. HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.LOW.1"
msgid "Great. Now leave me alone."
msgstr "좋아. 이제 날 내버려 두렴."

#. HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.MED.1"
msgid "Pleasure doing business."
msgstr "거래해 줘서 고맙구나."

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.HIGH.1"
msgid "Maybe this will be the one to reach him..."
msgstr "이러면 그이에게 가서 닿을지 모르겠구나..."

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.1"
msgid "You've been snatching up my bottles!"
msgstr "그동안 내 유리병을 낚아채던 게 네 녀석이구나!"

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.2"
msgid "Now I need to send out twice as many!"
msgstr "이제는 두 개씩 보내야겠어!"

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.MED.1"
msgid "I suppose I'm glad they reached anyone, really."
msgstr "누구에게라도 가서 닿았다는 게 기쁘단다, 정말이야."

#. HERMITCRAB_WANT_HOUSE.1
msgctxt "HERMITCRAB_WANT_HOUSE.1"
msgid "I could really use some help fixing up my house..."
msgstr "집을 꼭 고쳐야 하는데..."

